## Веб-приложение на Laravel, которое позволяет пользователям регистрироваться, входить в систему, создавать, редактировать и удалять записи в блоге.

## Описания приложения
- В приложении есть регистрация, авторизация а так же подтверждение почты.  Подтверждение почты не обязательно.
- Не зарегистрированный пользователь может только читать посты, для просмотра информации об авторе поста и для CRUD нужно войти в систему.
***
- В приложении в качестве бд используется sqlite, можно подключить любой другой.
***
- В проекте используется пакет для рассылки писем на электронную почту, использующий сервис рассылок Mailgun.
+ В файле .env необходимо добавить несколько переменных окружения содержащиеся в файле .env.example.
+ В переменной **APP_EMAIL** проставляется адрес, с которого будут отправляться письма.
+ В переменной **APP_SENDER** проставляется имя отправителя, от которого будут приходить письма.
+ В поле **MAILGUN_DOMAIN** прописывается уникальный домен выдаваемый для рассылки самим сервисом Mailgun. На текущий момент он тестовый и делает рассылку только на те адреса, которые прописаны в личном кабинете на который и был выдан домен, кроме того среди прочих ограничений, есть лимит по отправке писем, на тестовом пакете он составляет 3000 писем в месяц.
+ В поле **MAILGUN_SECRET** прописывается уникальный API ключ генерируемый в личном кабинете сервиса Mailgun, который в любой момент можно отключить и сгенерировать новый. Необходим для подтверждения того, что сервисом пользуется зарегистрированный пользователь.
+ ВСЕ ЭТИ ДАННЫЕ ЕСТЬ В .ENV.EXAMPLE. Достаточно скопировать оттуда.
***
- Если хотите протестировать функционал отправки письма на почту то при регистрации укажите данные:
+ email => sendsget@gmail.com
+ password => secret_secret.
+ Данный аккаунт был создан специально для тестов. И только этой почте может отправляться смс рассылка(Ограничения самого MailGun сервиса)
+ Если при регистрации введете другие данные то, программа вернет ошибку о том что для данной почты не могут отправить смс рассылку.
+ Отправка письма на почту после подтверждения отправляется через очереди.
*** 

## Как установить проект
1. SSH ссылка gitlab: git@gitlab.com:e4kim1xexe/blog.git. Команда : `git clone git@gitlab.com:e4kim1xexe/blog.git`
2. Установка всех пакетов `composer install`
3. Создать .env файл. Подставить данные с `.env.example` в `.env`
4. Сгенерировать ключ: `php artisan key:generate`
4. Создать в директории database файл `database.sqlite`
5. Установка npm зависимостей: `npm intsall`
6. Компиляция npm зависимостей: `npm run build`
7. Запуск миграции и фикстурных данных: `php artisan migrate --seed`
8. Запуск очередей: `php artisan queue:work`
9. Запуск сервера: `php artisan serve`

- Вход в систему без регистрации:
-- email: `test@test.com`
-- password: `test`
